**Что такое git bash?**

Git Bash - это командная строка, которая позволяет пользователям запускать команды Git в окружении Bash на Windows-платформах.

**Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?**

Команда git pull используется для получения обновлений из удаленного репозитория и объединения их с локальными изменениями. Она позволяет вам синхронизировать вашу локальную ветку с удаленной веткой и получить последние изменения.

Git push используется для отправки локальных изменений в удаленный репозиторий. Эта команда отправляет изменения в ветку, на которую вы ссылаетесь, и обновляет удаленный репозиторий.

**Что такое merge request?**

Merge request - это функциональность, предоставляемая некоторыми Git-хостинг-платформами, которая позволяет разработчикам запросить внесение изменений из своей ветки в другую ветку. Это позволяет другим разработчикам рассмотреть изменения и принять или отклонить их.

**Чем между собой отличаются команды git status и git log?**

Команда ***git status*** используется для проверки состояния локального репозитория и отображения всех изменений, которые были внесены в вашу ветку, но которые еще не были закоммичены или отправлены в удаленный репозиторий. Команда ***git log*** используется для просмотра истории коммитов в локальном репозитории.

**Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?**

Submodule - это проект Git, который может быть включен в другой проект Git в качестве подмодуля. Submodule позволяет вам использовать код из одного репозитория в другом репозитории, чтобы избежать дублирования кода. Команда git submodule add используется для добавления подмодуля в ваш репозиторий.
